# Reglas de Formato y Estilo del Código

_Copia de documento provisto en el material del curso_

Todas las funciones tendrán un nombre descriptivo, utilizando “camel case”: CalcularBase(void).

Aunque NO es requerido, se recomienda usar nombres en inglés, en caso de poder reutilizar su código a futuro, o para mostrarlo a futuros empleadores o profesores.

Todas las variables utilizarán un prefijo según la siguiente tabla:

| Prefijo | Uso                         |
| ------- | --------------------------- |
| g_      | Variables globales          |
| i_      | Entradas                    |
| o_      | Salidas                     |
| l_      | Variables locales           |
| m_      | Miembros de clase           |
| lunav   | Variable propia de proyecto |

Todas las variables utilizarán un calificador dependiendo de su tipo:

| Prefijo | Uso          |
| ------- | ------------ |
| u8      | UInt8        |
| uf64    |uint_fast64_t |
| f       | float        |
| b       | bool         |
| i       | integer      |
| e       | enum         |
| p       | puntero      |
| a       | array        |
| st      | struct       |

Por ejemplo:

| Ejemplo           | Uso                                            |
| ----------------- | ---------------------------------------------- |
| i_pDataBuffer     | Puntero a un buffer de entrada, entrada        |
| l_u16BufferNumber | Variable local de tipo UInt16                  |
| m_eErrorType      | Enumeración de tipo de error, miembro de clase |

Se revisará tanto el fondo como la forma de programación en los proyectos. Se pondrá especial énfasis en la documentación del código, incluyendo sangrado, nombres de las variables y comentarios relevantes y puntuales.

Se permite la utilización de bibliotecas existentes, siempre y cuando el estudiante pueda demostrar el dominio de dicha biblioteca.